'\" t
.\"     Title: \fBkf5-config\fR
.\"    Author: Stephan Kulow <coolo@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: Manuale utente di kf5-config
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKF5\-CONFIG\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Manuale utente di kf5-config"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOME"
kf5-config \- Stampa i percorsi di installazione di Qt(TM) e di Frameworks

.SH "SINOSSI"
.HP \w'\fBkf5\-config\fR\ 'u
\fBkf5\-config\fR  [\-\-expandvars]  [\-\-prefix]  [\-\-exec\-prefix]  [\-\-libsuffix]  [\-\-localprefix]  [\-\-version]  [\-\-kde\-version]  [\-\-types]  [\-\-path\ \fItipo\fR]  [\-\-userpath\ \fItipo\fR]  [\-\-install\ \fItipo\fR]  [\-\-qt\-prefix]  [\-\-qt\-binaries]  [\-\-qt\-libraries]  [\-\-qt\-plugins] 


.SH "DESCRIZIONE"

.PP
kf5\-config è un programma da riga di comando usato per scoprire le informazioni sui percorsi di installazione di Frameworks o dell\*(Aqutente\&.

.PP
Usa questo programma per determinare dove risiedono i diversi aspetti dell\*(Aqinstallazione di Frameworks nel sistema\&.
 
.if n \{\
.sp
.\}
.RS 4
.it 1 an-trap
.nr an-no-space-flag 1
.nr an-break-flag 1
.br
.ps +1
\fBNota\fR
.ps -1
.br
.PP
kf5\-config è per lo più un rimpiazzo, deprecato, di kde4\-config, mentre lo strumento consigliato da usare al suo posto è qtpaths (fornito con
Qt(TM))\&.
.sp .5v
.RE

.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-\-expandvars\fR
.RS 4



espande ${prefix} e ${exec_prefix} sull\*(Aqoutput

.RE
.PP
\fB\-\-prefix\fR
.RS 4



Prefisso indicato in fase di compilazione delle librerie Frameworks

.RE
.PP
\fB\-\-exec\-prefix\fR
.RS 4



Prefisso exec indicato in fase di compilazione per le librerie Frameworks

.RE
.PP
\fB\-\-libsuffix\fR
.RS 4



Suffisso del percorso per le librerie compilato nei programmi

.RE
.PP
\fB\-\-localprefix\fR
.RS 4



Prefisso in $\fBHOME\fR
usato per scrivere i file

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versione di
Qt(TM)
e stringa di versione compilata per le librerie di Frameworks e kf5\-config

.RE
.PP
\fB\-\-kde\-version\fR
.RS 4



Stringa di versione compilata nelle librerie Frameworks

.RE
.PP
\fB\-\-types\fR
.RS 4



Stampa un elenco di tutti i tipi di risorse di
KDE

.RE
.PP
\fB\-\-path \fR\fB\fItipo\fR\fR
.RS 4



Percorso di ricerca per il
\fItipo\fR
specificato

.RE
.PP
\fB\-\-userpath \fR\fB\fItipo\fR\fR
.RS 4



Percorsi utente per i tipi: desktop|document

.RE
.PP
\fB\-\-install \fR\fB\fItipo\fR\fR
.RS 4



Prefisso dove installare i file di risorsa

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-prefix\fR
.RS 4



Prefisso di installazione per
Qt(TM)

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-binaries\fR
.RS 4



Posizione dei binari di
Qt(TM)
installati

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-libraries\fR
.RS 4



Posizione delle librerie di
Qt(TM)
installate

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-plugins\fR
.RS 4



Posizione delle estensioni di
Qt(TM)
installate

.RE



.SH "ESEMPI"


.PP
Stampa la directory di installazione di primo livello di Frameworks:
.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-prefix\fR\fR\fB \fR

.PP
Stampa un elenco di tutti i tipi di risorsa:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-types\fR\fR\fB \fR

.PP
Stampa il percorso degli sfondi installati:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-path wallpaper\fR\fR\fB \fR



.SH "VEDI ANCHE"

.PP
kf5options(7)


.SH "BUG"

.PP
Nessun bug noto\&.


.SH "AUTORE"
.PP
\fBStephan Kulow\fR <\&coolo@kde\&.org\&>
.RS 4
Autore.
.RE
